召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(84)

上個post:

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(83)

好壞師傅list (只供參考，其實師傅都係人夾人嘅啫)

Q/A
問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車定貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車，同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車，我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個：

第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時既黃格，呢個絕對係優勢；
第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助；
第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你，分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。

香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。

有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。

至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。

有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架，得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。

仲有間新觀塘駕駛學校，佢哋觀塘嘅私家場係只考乙部，丙部去翻上面個油塘考。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安，明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合符返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本藍色（以前係黃色）小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你，如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試，抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。

乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步，成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上，考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作，每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好。
例如：每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...

以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線，影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
宜家報名考試要等幾耐？

答案8)
可以上運吉個網睇

問題9）
Pass完甲乙丙部後，最快幾時可以拎P牌？

答案9)
官方答案係7個工作天
但根據經驗，3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題10）
應該學幾多堂先去考車？

答案10)
所有人資質唔同，有人20節已經舞到架車好輕鬆，有人40節學車都仲要提住提住，咁你點考試呢
巴絲們，睇返自己能力啦，唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試，咁樣好哂錢，不如補多幾堂操熟先考

問題11)
我4月考車，應該幾時上堂？

答案11)
大約1月底2月開始學，早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過，搞到自己好急住學，搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

問題12)
左盲區洗唔洗擰頭望?
有師傅話要，有師傅話唔洗

答案12)
根據運輸署第9頁指引

超越（扒頭）
考生在「扒頭」前，應充份利用駕駛鏡，留心尾隨車輛，或／及反方向車輛，發出適當訊號，更應在扭軚駛出前，察看駕駛鏡，及必須回頭察看後方盲點（輕型貨車因為載貨部份阻礙視線，引致不能察看左後盲點，故考生只須使用左駕駛鏡），以確保安全。在「扒頭」的過程中，亦應留意與前面物體的距離和適當控制本身車輛的速度。「扒頭」後，於交通情況許可時，應盡快駛回原來行車線，但不可強行切入。

嗱運輸署就話唔洗睇，但係你考試果陣，係建議你睇埋
一黎比考官睇到你都有安全意識，二黎事實上，第時你自己有車，你出到黎都係一樣要睇
倒不如盡早係學車考車果陣培養好駕駛態度

問題13)
視力測試係咪真係23米？

答案13)
正常23米外嘅車牌係幾清楚，你可以背定考場釘喺度嗰幾個，但係考官可以叫你讀現場其他車嘅車牌
如果23米都睇唔到，強烈建議你戴翻副眼鏡

問題14)
想問下自私，係咪等候就要N波？拉手制D波等得唔得？

答案14)
要同唔要都有人合格，跟翻你師傅啦

問題15)
Pass左想問下點去counter拎P牌？預約得唔得？

答案15)
你填份TD590其實有寫：
( 甲 ) 郵寄至東九龍郵政信箱 68115 號，運輸署觀塘牌照事務處⋯⋯
( 乙 ) 親自或由代理人交回下列地點⋯⋯（自己睇份表啦，都係嗰四度啫）
一係 walk in，一係寄，冇得預約

問題16)
TD590車輛類別係填1,2定2就得？

答案16)
冇所謂，最後都係畀晒 1、2

問題17)
想問下去counter申請P牌係咪即日有得拎？同埋大概要等幾耐？

答案17)
排隊、交表、即刻碌 EPS 或者等叫名交現金，等叫名拎駕駛執照（去counter申請駕駛考試所需時間都係差唔多）
唔計排隊，最快應該十分鐘搞掂，不過排隊多人起上嚟半個鐘/一個鐘都有機會

問題18)
邊度有得買對p字牌？

答案18)
文具舖通常都有，深水埗有啲汽車舖都有賣

問題19)
想問下，我p牌8號到期，我應該9號先去得，定可以8號去？

答案19)
一定要完成整個P牌先拎得正式牌呀，8號辦公時間都未完P牌
如果真係有需要完P後未拎正式牌前揸車，可以考慮畀$45續半年，咁樣拎正式牌之前就可以照用P牌揸住先

問題20)
考牌官無踩停你但唔知自己肥咩？

答案20)
唔使估估下，打電話比駕駛事務組就得
調查報告10工作日就有，仲要唔駛錢添
仲諗？打電話去27146164駕駛事務組問啦

請先睇頭 post 及 pin

2021/02/19：

電單車強制試、電單車路試：2月1日起復考
其他路試：2月22日起復考
筆試：3月15日起復考（本身嗰日之前考嘅準備收新考期）
駕駛考試排期服務（新申請考試/重考快期/改期等）：3月15日起恢復

重點：3月1日起要安心出殯/登記資料

唔經唔覺又爆咗 post，有考期嘅巴絲祝大家順順利利，唔使再無限排期

陣間上多2個鐘 12點考掃桿埔

留名留到甩p

仆街 出左門口先發現唔記得帶排期信係咪記得幾點、邊度考就唔洗帶都得？

元朗平日 朝早十點幾考
其實難唔難？

上網serch 就話本身唔難 但因為多死車 變到難
其實係點

要帶㗎喎
要對資料㗎嘛

有冇人12月考仲未收到信

Ching加油

我上個禮拜考冇問我拎，但我係跟駕院考唔知關唔關事

求巴打解答
以我既理解，就算考左筆試，但未考路試，係咪都未當開黃紙？而開左黃紙就18個月要考，過左就要比610蚊續，岩唔岩？

定佢係計考筆試個日就已經計18個月？ 有d亂

驚拎住張黃紙排唔到期 坐艇無得考

Hi

巴打係12月幾？ 都係路試？

屌 連道架死車泊得好柒 突左成塊鏡出去印緊brake冇留意左邊衰左

再排期係咪有排

駕院咁我唔知喇
最後考到嗎？

考到

31/12
Yes

你預最少3-4個月

驚到時唔記得點揸

1月6號 > 5月10號考

我都係1231
仲未收到

我啱啱收到
31/12 -> 22/5

嘩又等多兩個月
學牌都過期

知唔知自己肥咩位先

本身1月11號考，想知新考期係照返本身個地點定會派過新既比你？同埋想問下有無人本身一月考 未到到信？

今日考忠義街肥丙部 預年尾先有得重考

有冇禮拜六pass師兄聽日試拎p

啱啱報咗沙駕lm

可能出年年尾先有得考

運吉處話15號可以預約考試 即係當日網上預約+比錢就得？

我都係今日肥

照計個日就知尾期係幾時
但預之後疫情又停啦
岩岩睇番張紙原來係153 考官

我12月頭未收信

冇心情睇張紙
又要燒幾千

千祈唔好跟RF886 吳啟綸 前名吳致恆 學車
條友臭串兼垃圾
上堂淨係識鳩屌人
學車前記住睇清楚呢個POST既仆街師傅LIST

今日pass左培正道丙部好感動

考培正道既，係邊練泊位同調頭？

本來駕院1224考 而家仲未有消息

25/2 星期四 考到
2/3 星期二 拎到P
計埋考果日第4個工作日 safe
(今日完全冇人排隊）
祝大家考試好運 路路亨通

由遞表申請筆試嗰日開始計，同埋係 $510

調頭撞咗石壆 丙部唔知

我都係尋日肥
FYI, 停之前私家車合併係5月尾
van多一個月左右
丙部又多一個月左右

直接話唔跟佢學，想退返就ok 啦

禮拜六1600pass
啱啱出p牌成功

依家上運輸署係咪一定要安心出行？定係填資料都得？

可以填資料，但啲職員態度會閪

駕院點肥到調頭泊位

想問一問，星期一重考合格咗聽日想搏吓拎得未
而家洗唔洗去網站預約先拎得P牌

師兄搏完講聲得唔得
我都係星期一pass, 諗住星期五去搏

上壆

上得少堂定少練調頭?
應該都係有方法照背

巴打你星期一考幾多點啊
我都係星期一考完諗住聽日去拎
直接上去填表俾錢就得

考天光道最地獄嘅15:30

遲d平日11點考澤安,會唔會多路人同死車?

嚟緊考一早0845，有咩需要注意

同問
我緊張到腳震都照pass

慢啲過死車就世界仔

我尋日差唔多時間考澤安，冇乜車。
但有時好難講，如果龍翔道炒車，大埔道就會滿晒車

btw尋日澤安輕鬆pass
各位ching加油

考牌佬應該識轉去考其他路線掛

好難講，多車唔同塞車
同埋過往大埔道考最多，可能一般多車都照考

有背 不過都係上咗壆 疊埋心水外國先學 就算好彩排到七月合格 得幾個月p 外國都係換唔到當地p

元朗考試 最熱門 係咪 宏業街 & 工業邨？

忠義街一樣時間
希望有得拎

我係比175考官考，正正常常嘅官嚟
係一開始老尷啲同佢講咗早晨

有無人知之前停左，佢寄過黎既新考期係照返同一個考場定比個新你？

同一個考場

話說考車個陣將自己所做嘅野口述一次既話
包括確認左右有冇車同check盲點同埋加減波嘅話，係咪ok同埋咁樣高唔高機會pass

講少一次個考官都當你冇做
與其咁玩自己，做齊動作咪得

聽師傅講試過有人咁做之後俾個考官話收聲啦同學專心揸好你架車啦

我師傅話口述係on9 仔先會做，做好自己咪得囉

講得黎都做完啦
Btw 一月頭考收到信改五月尾考

第一個師傅成日幫我踩埋
又好多野無講勁hea結果轉左師傅先發現好多問題
真係唔轉唔知身體好

未有安心前已經覺得佢地閪
黎緊去續學牌都唔會因為佢地閪而裝

有人介紹 孫x傑
好彩上黎做下功課

我師傅都係
但佢教得好好
唔好諗太多

係

我上個星期考嗰陣做完第一手唔記得空波就想做第二手，鬆手制之前睇到，咦點解D波嘅立刻啪返空波，冷靜一下諗做第二手

我都想知

係咪一定要上三波 ？
我上網睇片 宏業街 條線都好多車下
好似冇咩機會上三波

我都差唔多

請問考永孝街，臨返試場嗰段路（平時學車唔俾揸嗰段），要連cut兩條線，我師傅教我要逐條cut,但我上utube睇其他師傅就一開始就靠哂左邊行，究竟係點先得？🙏🏻

咁快收到信？

有冇巴打跟過王X明師傅，想知點

我retake 丙部only 咁應該有排

我上年10月尾肥，而家仲排緊個駕院快期

口術係迴旋處同做一d“踩界”行為先有作用

我係153 手上避過一命

學車冇死過火？

我第一次考之前未
因為個師傅原來一直幫住調極力子，考果陣先發現唔同感覺， 最後死埋火

又真係冇試過…
不過諗起睇電視d人開著架車要車匙
摸左一輪終於成功
但係果下開始已經知道玩完 冇可能pass

exact7ly!!!
平時應該係個師傅係咁幫手踩極力子同brake
考既時候同平時練習好唔同
架車快過平時好多咁勁驚

轉師傅啦 條友咩都唔提你 你再跟佢唔會合格到

琴日收到信

足足半年

點解唔信你師傅。 cut線梗係逐條逐條cut

依d要換啦。 跣學生

我好難講條路係咩情況，就係呢條一開三，最後要轉左

當自己考師傅牌咩口述

會呀
好彩睇到呢個post
會換師傅學多次考多次
希望下一個師傅會主動少少 講多d考試skill

本身12月尾駕駛學院考
係等收信定等駕院通知?
到而家都未收到任何通知

星期一嘅今日拎到P牌啦

差唔多到一開三個位先打定左燈望左鏡
然後hold住個左燈靠左線去
入轉左線前再望多次左鏡
切線動作做兩次所以你師傅先會話逐條線cut

我啱啱都拎咗啦
三個字都唔使就搞掂

啱呀 完全無人排

我本身12月中鴨記考26路試
佢2月頭打嚟話2月尾考
我要咗，考埋，攞埋p喇喎

你打去問啦

有冇人今日考培正道？ 好少車

今日同個fd傾佢考元朗肥咗 傾傾下先發現佢原來衰過死車 諗返轉頭我考油塘根本無死車 除咗有段落斜有機會有一堆紅van死車 但係一黎我學個時都好少預到 二黎只要抽唔中個條根本無事 唔明點解咁多人話油塘難考

甩P係咪得投箱/郵寄?
用續牌大法預約定得唔得?

好慘完全係比師傅累
我第一次考果陣都係咁
擰頭擰幾多 望鏡既動作 吊極力子之類完全冇執
大把師傅hea教想你肥左繼續搵佢

考車好多時都係講運

迴旋處、四山街過對頭車（有機會）、頭兩個出口一出比泥鬼擋住（買大細）、鯉魚門道cut番右線（有機會後車急行）、應該係咁

其他無咩難度

幫手踩極力子brake果d根本靠害

我師傅教逐條cut

我都係丙部
3月15去排預8月啦
呢幾個月冇人考冇人肥冇人排
尾期正路就冇郁過

成日會怕左後方啲車追上黎，cut唔到

可以郵寄申請
或者直接上去整
今日上去冇乜人 15分鐘搞掂
其他唔清楚

戇鳩睇錯 以為拎P牌
不過應該都差唔多

Lm

真
迴旋處咁細又一眼睇曬 等到轉向自己方向行既車走曬先入都得
出口有死車可以慢慢碌出去伸個頭慢慢望 仲可以一次過少條線
鯉魚門道一離開迴旋處見無車係後面就好打燈過啦 過唔到咪均速行到有位先過 條路又直又長 正常車又一早比油走曬 咁都cut唔到抵肥啦

所以除咗四山街 真係無難道

撻車唔計考試㗎
我考時上車師傅已經幫我撻定
叫我較定位，鏡，安全帶等官上車
最好笑係學車我都冇死過火，不過佢有send 文字版死火教學畀我，「冇死過就唔會死㗎啦，你係咁易記咗佢，真係要用就識㗎啦」
然後我調頭死火
跟佢個教學做又畀我撻返pass到乙部

但幫你吊足咁多堂極力子真係要換過個
定你手車令佢恐懼到唔夠膽鬆腳

想問下各位巴絲報學院定自己搵好

有冇教培正女師傅推介

運吉開翻啦，仲大法

駕院張學員卡唔係要還既咩
今日考完無叫我還

我諗住報學院佢幫我搞晒

想問CHING ，如果出面搵，咩渠道搵會好啲，乜都唔識，請指點下

泊s位泊極都好差明明背曬啲口訣,有咩解決方法?又唔識救車

師傅話我學咗10堂好似冇學過咁

諗住聽日去攞p, 想問下住址證明可唔可以用父母家？ 因為工作關係，多數住父母家，間唔中先返自己屋企

口訣係輔助， 你要明白架車向前向後嘅原理先得架， 你帶架模型車叫你師傅講解下俾你知， 咁你先知點扭入泊車位同救車

睇住d 記號配合口訣泊車，好難差架wor. 基本都唔洗用腦

就係咁先衰, 已經記曬都係唔得

是鬼但 申請一張信用卡 要肯定唔批
佢會寄信叫你補資料

其實街考係咪真係難過元駕好多

有冇人係自己報 考完筆試之後轉返入駕駛學院

拎唔拎到

星期四晏晝拎咗啦
而家已經操緊車

我聽日都去啦咁

有冇棍van高手分享
轉波個到 好唔順

1轉2 係咪要比油 ～> 鬆油門~>轉波離合器
咁樣
我自已2轉3個 都係咁 但部車轉之前好似慢左d

渣緊個彈又分唔到心問師傅

係要比啖油轉波 上波唔會慢左喎

2轉3 要唔要俾盡油先轉？
我考元朗 d路又死車 多燈位 2上3 行唔夠十幾秒 又要轉咁落2 停車 好鬼煩 我本身都唔太想轉
但個師傅係側邊 就話行順左就轉3啦

有時停車又唔記得落返2

師傅就話我 2落1時鬆太快
元朗條線 冇斜路我又唔知 關唔關事
定係其實我錯覺

我就覺得 自己轉波好唔順手
轉得波黎又望唔切鏡

有時又唔記得落2波停車

巴打收到未
12月尾培正道到今日都仲未收到，打去運輸署話應該要5-6月先有... 好驚一收到又冇時間操

啱啱考忠義街考官話考細圈轉右 緊張得滯以為直上 好彩dum 得快 同佢好人 比我pass

你轉波係要望棍轉定點
如果要望棍既話
習慣下望前面 淨係手有動作
熟能生巧 久而久之應該會自然啲

終於學左第一堂自私，雞手鴨腳咁

雪藏牌
補鐘

有無師傅用 corolla 或者 civic

要望
師傅都叫我唔好望

證明你仲係好緊張
我頭幾堂未操熟都係咁
到臨考之前幾堂 操到熟, 就好自然咁望前面
加油 試下踏出第一步試左一次之後就得

有無tg group

有冇巴絲最近考過油塘合併試? 我個師傅話因為四山街做唔到調頭所以淨係操鯉魚門道同高超道就得，想知真唔真

我上星期考油塘（丙部），幾乎冇車考四山街，除左我

Thanks! 咁睇嚟合併試真係唔使點操四山街，因為我到而家一次都未渣過呢條線..

係
如果合併唔會入四山街
補考路線先會去個邊

想問吓，唔知大家有無試過投訴運吉係受理嘅?
本身上年年中考，因為疫情一次又一次咁改期。
上個月收到新考試表格，但係嗰日真係有重要event唔得。
佢話我考試表格黎緊都過期，所以話就算係病唔會可以比我reschedule，要我重新買過張考試表格由頭等...
買多次路票，續翻學牌加埋過千，雖然唔知再排係到幾時，但我下半年就要出國，運吉有無諗過其實過期係因為佢一路唔俾人考？真係好無奈

10月合併考四山街 乙部五手先調到頭 丙部衰左仲未有得考

條片8分鐘個到

收到信考5月最尾嗰日

想問三手軚調頭問題
第一手扭準右軚。差不多到石膊。至回直軚。
再行車前少少。呢下肥不肥。師傳話可以

你唔撞膊既點解會肥?

我見上網冇人咁做。可以偷多D位

轉得唔順多數係你隻腳無壓住放

咩叫壓住放

鬆極力子個下你腳壓住咁慢慢放 就會流暢d

Jimmy 打俾個位cliff 係咪 Nick fury 係地球嘅線人

去租車公司租架車揸。補鐘廢架

五手咪肥埋？

第一手可以無限前。停左都可以繼續。

3月10號朝早9:25考培正 算唔算係一個好嘅考試時間？會唔會朝早都多車？

咩叫停左都可以繼續

即你向前果陣可以停

想問下如果26想係元朗考路試係咪一定要跟香駕？
可唔可以pass左強制試再搵香駕學？

原來乙部泊位成績係永久
2015年 肥咗掃垾埔 之後一路擺低無重考
今日諗住問香港駕院點搞，可以剩係重考丙部

強制本身就一定要喺元/沙/鴨/觀度學
如果你路試都諗住喺元朗考又何苦多此一舉

4月中考石蔭自私 但仲未上手
學左12節 莫講話留意路面
我連左中右望鏡都仲未做得熟
仲係好confusing
師傅唔會太監住我要做足啲睇鏡功夫
至少我係睇youtube先知停車開車前一定要望左右鏡
同埋到而家泊車同三手我都仲係一頭霧水

師傅態度係好好，好溫柔，錯左佢會出手幫手較正然後同我講要咁咁咁，唔好點點點
但去到呢個階段
我覺得自己進度有啲慢
師傅有時提出要注意嘅位會聽到我有啲confused
而家先黎發覺師傅教得唔夠清晰

想搵個過講解清晰啲嘅師傅
會真係會嚴守我每一個錯處/冇做足嘅位
唔知有冇好介紹？

你地倒後泊車 時 係咪剩係會左腳吊極力子控制車速？

我泊位嗰度輕微斜路
主力吊極力子 上平地架車快左就有用brake輔助下咁

只要唔係扭死軚 你鐘意一手入面中途扭幾次軚都得

改到6月尾先考

仲未收到改期通知

合併定丙
9 點幾好似無乜 校巴飯盒車之類
好時間黎

但架車要 有少少郁
唔係都當你扭死軑

第一手準備 回直果時 我屍虎教 直接回哂右軑

合併

合併多數橋底左轉
乙部場內有d 暗斜
小心一入常盛就有死車 要立即擰頭 過死車 之後睇番 死車前入番左線
同d 人會亂過馬路 (去考果時有地盆 起緊ou護理學院 )
之後就文褔到 會有人 無啦啦係車中間zip 出黎 睇清楚後面無車 / 好遠先好斜路起步
同有時會有 的士上落/等客 又要過死車
的士 如果無開車尾箱上落客 就等下
開左就當死車咁過

回左呀
我師傅都係教回軚盡扭左/右
唔洗計扭左幾圈先直軚

渣車果d 好靠感覺 無feel 先用數字黎幫助

數字唔會仲亂咩 扭幾多圈
等我今個禮拜去學車Feel下先

有冇人知運輸署有冇得walk in搞過戶？

多謝提點

宏業東棍van 1take pass無難度 唔好心急就可以
轉彎慢慢突個車頭去望對面有無車嚟
完全無車嚟先好行
同埋過死車做足另頭望鏡打燈就冇死
最緊要同死車保持足夠距離

點解咁都要負皮？

聽朝考永孝街

有咩要注意

依d好難答你。你扭死幾多（多/少）。/考官尺度。（嚴/鬆）考生係咩人都會有分別（毒撚靚女）

都係駕院？ 有冇tick你窄路掉頭扭死軚呀最後

控到架車有咁慢得咁慢 大把時間你扭軚
你控制得好個brake同極力子 三手軚調頭同泊位冇難度

天光道棍van 1 take 咗多謝晒大家嘅指點

祝大家考試順順利利！

想問有邊度有得睇逢星期幾邊個考場有開
想抽番石蔭
睇下自已都抽下抽唔抽到

右線？

右線只要唔係放學，真係乜車乜人都冇

啱啱臨放學前考左好彩

啱啱考完 1 take pass咗 多謝咁多位巴絲指點

收到考期通知
7月尾
我屌你老母

星期四考油塘

本身幾時考

出讓路口 可路可以咁做？

踩腳制減慢車速～>再踩盡極力子+腳制～>部車停曬~>一波搵摩刷點～>慢慢升起腳制 控制車速 出路口？

我意係冇停字嘅路口

原本1月底路試
變咗成5月底先考
上次揸車已經係1月頭嘅事
補鍾要補幾多先比較合理？
咁樣好似等於重新學過咁

張學牌7月到期 係咪排快期係最好
驚佢就咁期一定後過7月

首先要有得你排

運吉寫3月15有得排

表達錯 我指既係未必搶到快期

咁所以先想問下係咪正常期好啲

我十五號考，師父話考場一岀落途讓位記住停一停，唔好急岀。之後過左橋，有黃格仔，行中線轉右再靠左。
之後三條線都係好多整路，記住要fing頭。

星期日去咗暫時兩條線都無整路工程set咗出嚟，不過講真整路整完仲凳過龍翔道

可以。
但係如果停得耐嘅話都係建議拉手掣
拉手掣一個良好嘅習慣嚟

即係考試都可以咁做？
我駕院學個師傅都冇教過

可以，我考試都係咁樣做。
不過聽得耐就要拉手掣
停一停左右望一望 之後即刻開返車就冇問題嘅

師兄方法係ok嘅，但係我建議幾大都拉一拉手制，一來計埋鬆手制時間你會多少少時間放鬆慢慢做每個step，二來拉一拉無壞但係如果個官認為你係應該拉手掣但係無拉你就係咁大

考場一出係咪一波就得？
出左讓位先轉2波？
因為平時我學車都係考場個邊2波
星3考 同埋3波係咪前面無車大直路
就可以轉3波
定係 有固定路 先要轉3波

師兄你考幾點

有冇人平日九點考過沙田
想知早上九點有啲咩注意同埋路面情況多數喺點

屌 我行第三條線 佢肥我轉彎位置不正確

基本上駕院師傅都係教你窄路倒車 扭死駄。因為佢地都係預你扭一次，攞一個細剔。
３手掉頭就冇教扭死駄，所以最後正常都係ＰＡＳＳ

我考嗰陣都係咁，個官提我同學唔好再扭死駄，我都完全唔知乜野事，做足哂ＣＦＵ教既野

班駕院ＣＦＵ預咗你第一次只ＰＡＳＳ泊車，但又教你扭死軚
好彩個官就俾你ＰＡＳＳ，唔好彩就大剔扭死軚，真係多鳩謝
其實Ｄ考官都知駕院ＣＦＵ教學生扭死軚，但又唔出聲屌ＣＦＵ

有的，就係斜路開車嗰下要用腳制

我第一次肥之後，第二次考前搵街ＣＦＵ補鐘，識多好多野
駕院ＣＦＵ教踩極力子再踩腳制停車，屌你老母空波滑行仲要ＣＨＯＣＫ到仆街
出面ＣＦＵ教輕踩腳制減速，踩極力子，腳制再印深一Ｄ，停車超靚

轉灣踩角就會肥依樣

有冇人仲未收到筆試信通知？
佢話3月15開返 但到而家仲未有信

唉 淨係肥呢樣

1月頭
on撚9

係
係
是

即係平時禁止學車嗰條路？

佢一轉入去已經好窄

希望到時候都冇啦

係啊

轉返出去嗰陣時仲要有間死車啱啱停咗喺對面線

得第三條線有臨時燈

係一定大tick？

我見黃紙都有大細tick

啲死車正仆街

大細tick 都有再加埋軚盤控制不當嘅大細tick

即係踩左唔止一次

完全唔知邊度有踩到

咁最尾咪0tick

我考澤安果個考官都係咁 你幾多號考官

點先可以轉好了個彎

又係今日肥左轉彎？

我都想知

10:00

考嗰陣多唔多車同死車？

我考四點

我考9:30 唔算多不過好多路人

Thx。希望到時候順利

加油巴打

Ching 請問你考邊條線？

利申：下星期考澤安

望住出口位
仲有打多啲灣岸

恭喜你呀

介唔介意講下咩時段考？

正式兩點半開始
但係20分就出左去

今日考完培正，第二次肥了

衰咩

想知衰咩
我下個月頭考

請問2點考澤安 .時間好不好

丙部考邊條路？太急Cut線？

衰急速扭軚，考橋底轉左嗰條路

今次乙部肥咩

泊車泊到位但係前轆撞壆
之後掉頭又撞

第二次都肥曬
ching有冇諗住專攻乙部先
私家車泊貨van位已經好好泊

可能會，不過都要再等一排先
依家排期 我估都去到7月至8月

第2次肥
考永孝街

2次肥哂

4月頭棍van考掃桿埔表示震緊

碰及物體

下星期考掃捍埔棍van留名
練泊位條隊成日都好多人
想練多幾次都唔得

出入試場個工廠區，太接近物體

3波唔代表要渣得快

3波唔洗比油由佢流都夠快

P牌夠一年 想轉正式牌
依家係咪可以WALK IN?
洗唔洗預約?
見佢預約個度好似只係俾本身有正牌既人預約
同埋即時拎定係要等幾日先有??

2月3號考 改排 6月22號

直頭右腳放break位啦 落左2波搵點拖慢之後踩到底 右腳落break手制空波

個時師傅教我 踩得就一係轉波一係停車 firm d決定自己要做咩 比d信心一氣呵成做哂成set動作

收到
多謝師兄

嗰到好多死車，今早去試行都要好小心先得

係唔係要15號先可以申請路試

解開左今日既問號。

今日去行永孝街，師父成日講一有位就三波。但落斜唔太明點三轉二，因為冇理由繼續踩油門，師兄呢個方法我會再練下。但咁做會否有空波滑行？

三轉二搵磨擦點會拖慢架車 拖慢完轉完二波左腳攞走右腳放break位慢慢行慢慢流慢慢印 唔會空波滑行

搶快期咪得

想問下學牌 宜家可唔可以係直接去運輸署申請

成15-30分鐘先練一次，把握機會

謝師兄

想問多句，斑馬線有人就一定要停，咁普通行人過路處又要否停車？
因為今日我見有人係到等都照過行人過路處

普通過路車係有優先權唔洗突登停 但你要有準備可能有突發野 所以收油腳放brake預備會比較安全

明白晒，謝師兄

係咪個個師傅都會自己踩停車 之前次次自己唔覺再踩深少少一chock 咁停俾師傅屌 依家都唔會踩由個師傅自己踩停 佢就贊我停得好順

油門同腳掣控制不當姐係點?

佢屌你咪屌番佢轉頭 記住你比錢佢搵
你再比佢踩 考果時一定奶野

最慘我考之前冇得練車。。。

請先睇頭 post 及 pin

2021/02/19：

電單車強制試、電單車路試：2月1日起復考
其他路試：2月22日起復考
筆試：3月15日起復考（本身嗰日之前考嘅準備收新考期）
駕駛考試排期服務（新申請考試/重考快期/改期等）：3月15日起恢復
我想拎P牌/P牌轉正式牌：開翻好耐啦，自己上網碌吓都知啦，唔好再問啦

重點：3月1日起要安心出殯/登記資料

我今日考
好驚
考場出去 轉2波 定係1波 去落斜個讓路位？
我問師傅話 最好唔好1波
睇片d人都係1波

搞到我15 16都唔知點好

出完考場冇死車就2波落，有死車就keep 1波慢慢過死車落去讓線

唔該巴打

同埋上個條長斜時 轉3波
定係 上完斜 先轉好d？

我師傅教就 比大淡d油 上緊斜個陣轉3波

我師傅教我上完斜先轉3波

唔該巴打
希望今次成功啦

工廠區慢慢黎，果到最易奶野

我轉出考場去到讓路位都係1波

之後就一路過死車一路轉二波

本身2月3號考

同2月20號打後考（宣佈恢復）

相差2星期，但命運差咁遠

20號後考個啲應該都p緊了

返到考場 停車 拉左手制 唔記得轉返空波
就鬆左離合 死左火
個刻灰撚到仆街
以為肥9硬
點知得左

邊個考官咁好人呀

炸彈咪咁岀嚟

個陣已經考試結束
拉左手制 先死
之後入返空 熄匙一波

臨近lunch hour 仲多死車，大貨車

最好考係朝早9點10點

利申 肥左永孝

何文田忠義街對比起其他考試場地係咪算易？

今日油塘輸左比個廢老
鯉魚門線螺旋處左轉CUT右線

左邊有個廢老向馬路出面行緊
右邊有幾架車

我已經留意到個廢老慢駛諗住CUT右
點知比人一野踩停左

如果無左個廢老就1TAKE 廢老真係阻住地球轉既物種黎
DKLM

星期六下午考忠義街有冇大佬知星期六下午係咪多死車，唉，唔想fail錢都其次，再考又要等勁耐期而且又學到好夜，第日返工勁辛苦，求神拜佛考個日唔好有車突然隔離衝出黎爬頭

朝早無得操車

上次11月尾石蔭乜都掂哂偏偏肥擰頭
之後agent話12月會抽到快期

依家快期重開又話4-5月先有期

即係油門同腳掣控制不當

真 所以我就轉彎位置不正確

我一黎就驚到肥泊車
之後就肥擰頭（仲要前一日都無得操好後悔無搵人補鐘）

操完一節先考會兩個世界

風琴油

咁好
我個個叫我係考場等
因為咁快過另一個跟師傅車入場既考生
就變左210考

喊出黎

恭喜🎊。

您考幾點？我十五考四點

我今日 2:55 考第3條

雖然換左第個考都未必pass

我都好想考第三條，短好多

至少機會大一點

係，可能其他唔會剔我擰頭

操都冇用啦
我之前操完， 中午大大架貨車喺讓線路口左面，咩7都block 晒睇唔到

乙部就有用
丙部真係無乜幫助

我下星期一下午考忠義街，巴打加油

大家咁話

恭喜你

我個學牌5月到期，依家都唔知報快期搏過期前有得考多次，定係抖一排先重新申請好

快期啦
可能今次掂呢
唔洗再比多次學牌錢
我學牌4月完

有冇人12月仲未收到考期

早兩日棍波van肥左 ， 想轉自動波van會唔會好難搵師傅？

肥咩先

斜路死火唔記得拉手制溜後🙈， 死火到有陰影啦， 條路就行得幾順。

起極力子起得太急？

我都唔知， 明明都係同練車個時一樣差唔多。

有冇行一個車位先起曬個極力子

咁冇wo! 原來要咁耐架!？ 我平時都係慢慢放幾秒內 jei

要等佢行順左先丫嘛
下次學車試下好唔好啲

冇一個都大半個 架架車唔同
到你起曬極力子果時feel到佢係完全磨合就得

Thanks bro , 如果早一日知就好

如果架車唔夠力可以俾小小油。
不過我師傅話正常貨van好小會唔夠力
鬆慢啲就得

P牌咗有冇租車好介紹

各位有冇九龍師傅介紹連搶快期？
考自van式自私都得

感謝

會唔會係個官見你有車衝緊上黎但你仲cut線所以先踩停

無直接CUT右
見住右邊有車 我向左邊慢駛緊
可能慢駛太近個廢老

第五波來了

係咪鯉魚門廣場出面？紅綠燈前？
點解會有人係個度行？

唔好呀
下個月就考, 等到好耐了

巴打輸運油塘琴日啲官全部好人黎

下午考忠義街唔知星期六多唔多車，要pass呀

BTW
有無人知依加FAIL左快期要排幾耐?
疫情前好似20-30日?

WFH期間有好多都延期

巴打，等你好消息

有無好師傅介紹，九龍區想學🙇🏻‍♂️

想問下係咪有巴打幫手抽快期
今日肥咗忠義街

究竟路口轉彎要睇咩位 轉左轉右

衰咩位？

太接近物體
衰咗第二次 開始懷疑自己係咪唔適合揸車
想快d約期 考多最後一次 唔得就算

頂住呀巴打 我識人衰4次 黎緊第五次 九龍個個考場都考過

比著我考咁多次 一定轉去考自動波
考咁多次太燒錢

考到牌之後冇再跟考牌嗰套
cut線永遠都係比個5就cut

我記得之前有個巴打可以幫手抽快期架 跪求佢幫幫手

同埋因為我學牌就快到期 續既話又要比錢運吉署

考筆試係咪瘋狂做學車王mc就得？

基本上係

宜家好似冇曬快期位俾人抽
原本快期嘅位都俾曬停考嘅人

收300架佢自己上網搵好過

有無巴打聽日可以幫手抽快期

想問下各位巴絲

我報筆試嗰陣剔左考自動Van, 而家有d後悔
可唔可以過幾日考完筆試申請學牌嗰陣轉做棍Van?

麻煩晒各位解答

我朋友都續左兩次
我自己都續左一次 用左半個月就考車 pass左 勁蝕

metoo，續左一次之後，一個月後pass左

自己試過連個網都入唔到
比錢抽到快期 唔使續學牌都係返到

聽朝去排考期，幾點到好？係咪會好多人？

點解好似無咩人講石蔭既上網睇條路好似好長
黎緊下個月考 個師傅都未搵我學車

今朝搶快期勁順利

想問兀各位巴打
如果抽到快期 係咪通常都兩個星期內就重考到？

丙部又比人秒

7-30日

本署亦將於三月十五日起恢復駕駛考試排期服務，包括駕駛考試排期事務處即時申請的櫃位服務、處理首次及重考生駕駛考試申請、駕駛考試延期申請、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務。

即係點，之前排左個期使唔使再排過

Load極load唔到，點排呀

On9 死好彩啫。遇到判官一早不小心駕駛啦

可以。考官上左會睇部車再惕棍定自

咩考場，衰咩

幫人搶

睇錯，自膠，搶快期

我啱啱星期六肥咗一次
學牌都就到期

網頁繁忙搶唔到快期

12月中考 仲未收到期

你都幾串下

今日考永孝街，好緊張

上運吉署睇輪侯時間表啦
而家睇就13/5

知唔知上去洗唔洗排好耐隊交form?

5月咪仲快過1月延期個班？個班好似6、7月

唔知你邊條隊 淨係知運輸署好撚多人

7月尾期又唔係好耐

好彩前排未開番排期 上去整p牌冇乜人

有無人今日搶到棍丙快期

肥咗忠義街路試，好灰

駕院筆試派到5月27

運輸處好撚多人

我星期六都肥咗
巴打衰咩

留Telegram 傾？

有冇港島私家車自動波介紹?
搵左好多都唔係教港島

又肥左。屌你老母臭化西。真係癲

+1，好絕望

+2

好撚灰

師傅話我嗰個考官187係死仆街，一定唔會俾人合格

肥左路試，泊位合格

仆街187肥我

我聽日去我想問係咪一定要用安心出行

153,156,187,194是但一個都冇運行

thxx

164呢？係咪正常？

今日已經避左一個西官，點知仲有個187，師父話佢叫辣椒仔

睇fb見永考今日4個官3個都係殺人王
187師傅話教咗咁耐喺佢手上拎p得2個

應該正正常常見冇乜人屌

有冇人知棍VAN路試快期去到幾時

咩page見到？

同問
係咪7個工作天後先可以去搶快期?

我睇運輸處個網就係咁講，我都未試過排快期

我係9號肥左，但係學牌5月就到期，所以想問下有冇人知依家咩時間，如果快期都要排幾個月就放棄遲D再報過

同問，個車谷叫咩名？

最近申請筆試大概排到幾時?

原來有人提過我發雞盲

聽朝 沙田路試
本身都幾有信心 臨考愈諗愈怯

我臨考前 成個星期都好緊張
不過 考嗰日飲完葡萄適
個人感覺好好多
放鬆 d 啦

加油，上到車做好自己就得

想問你地通常考前幾耐開始上堂？
一星期上幾多堂？

第一次考？

幾點考如果過咗十一點你預九成多石銀城

十點鬆啲啦 係咪都差唔多

咁真係好難講
今晚早少少休息啦等你聽朝好消息

而家開返網上排期 但好似冇哂快期位?
有有師兄book到

我都係聽日早上
巴打我哋聽日見

我考九點邊條線多

下個月係九點考, 同問唔該

同埋想問吓如果讓路口冇車黎緊
你哋多數都係會停低望一望
定係見冇車就直接開出去

有啊 少啲位姐

之前考棍pass到
今日終於走左去學點渣自動波
先發現 屌 自動波舒服咁撚多

加油 我今日多石1 take pass

會停 停左考官先知你係讓路口識停 識睇線
唔停直出 佢會覺得你冇睇 冇意識
唔需要為咗快佢一兩秒而有機會比考牌官fail你

好
讓車位都停一停

係呀，第一次

聽日考車加油 你9點考極多車 唔好跟車太貼 啲燈位應該都有排等

多謝師兄
我師傅話早上啲車好快叫我開快啲
最衰嘅係9:00冇得出街學車
未試過條街嘅情況

泊位車尾冇搭到後面黄格，
未有查看交通情況(嚴重)，
在不適當情況下超越物體(嚴重)

我補鐘師傅話沙田啲路比起其他地方時間揸得耐好多 所以要適當地揸得快 如果唔係考牌官會唔happy 冇得番房歎冷氣

其實最驚係啲位轉黃燈唔知過唔過
有冇人3波停車試過fail
瞓先了養足精神聽日考試

係咪一定要安心出行
仲未裝

唔洗 可以寫紙仔

3個月前最穩陣，先一星期一堂，睇吓自己熟唔熟手

如果你本身對車有認識or平時學野快嘅，就早2個月都ok

利申：我係棍van

有冇巴打幫手抽快期

上年肥哂兩part 宜家想去排慢期可以直接去運吉處？

一齊加油

加油

巴打加油 我都肥咗兩次 可能考多次就唔考了

沙田早上都幾多車

咁勁自己排到

屌佢個西 佢揼個下 好似世界末日咁。真係差少少。唉。。

我前幾個月肥泊車同未有查看

到依家都未排番

點解我上次肥哂都話對唔住，你並不符合申請重考生快期資格

夠7個工作天未

原來有agent幫我抽到

佢算收好平

但得10日 師父都未搵 點搞

夠啦
我嗰陣得8日

有師傅接？

同一個師傅

我要換師傅

快啲去問啦

開始問緊

大家點練扭軚 成日唔知扭幾深 一係太多 一係太少

係咪要7:30鬥快禁？我打電話同網上都排唔到

唔知真定假

係 我之前都㩒唔到 唔知點解尋日得

因為尋日先第一日開申請，可能我8點禁已經遲左

有無P牌補鐘推介

屌唔好停呀又

唔好阿

I know that feel

9點沙駕嗰位清考唔考到

1 take pass
多謝大家

恭喜
考邊條線

本身12月考 我仲未收到新時間信

河畔
練得最少
有d驚
中間岀咗個大錯竟然冇事

河畔都考到有料
崗背街死車冇望到盲點就出？

我都肥左兩次，今次考以前仲好有信心

1 take pass 棍私
等考嗰陣我係嗰批最後考嗰個 最後考銀城 少驚無險

恭喜巴打

恭喜
分分鐘你同戇鳩巴同一個考官

One take pass today

恭喜你呀

想問下貨van 軚高度有冇得較， 腳太長大腿會磨軚

恭喜恭喜

我都係九點考，多唔多車

想問補鐘價錢around幾多錢

唉 師傅覆我無快期 慢期七月
等快期定死死地氣排慢期好

好似鬧緊我睇嚟要改名了
我棍van 應該唔同？
不過pass就得啦

我覺得都唔多
基本上條路一順啲我就直接上三波
有啲位3波行到5 6秒我都照上
最多晏啲落翻2波

pass 到就好

有d 後悔咁早考

巴打都係今日9點考？

7/4 9am

8am 係場內上埋最後一堂

咩原因

我都係今日8點喺場內練泊位調頭
考九點唔好咩
可能早上心情好啲都鬆手啲

我好怕早起身， 朝早未回魂

又黎

貨櫃碼頭消息

早啲瞓OK嘅
起身飲杯咖啡
我琴晚都唔係好瞓得着
因為平時慣咗夜瞓
都係瞓得嗰五六個鐘
同埋你會早上會上一堂熱下身
都OK嘅

不過應該洗料
學生仲返緊學

希望啦

而家最怕疫情問題又停

OK嘅
有唔明多啲問師傅
我個師傅幾好人
我成日落堂有咩唔明都WhatsApp問佢
佢都會答我
我都幾多嘢問

我都係 見到又肥佬真係心都碎
師傅都話唔好意思 今次幫唔到你

笑咗 我嗰個都係戴超 number 161

咁真係一樣
感覺真係幾好人

真 一上車已經好nice
Btw 恭喜巴打

下星期考永孝街，好緊張

趕時間
運輸署繳費署多人到仆街
仆街了

又係呢個po

想問吓咁多位大佬, 你哋學掍波泊位同掉頭, 係用極力子定係迫力去控制車速?

即係左腳係咪吊死喺同一個位, 然後用腳掣控制 or 輕輕掂住腳掣, 用極力子吊上吊落去控制車速

我比兩個師傅教過, 兩個師傅都各自表述 (一個泊位, 各自表述)

澤安星期六多車到呢

搵人搶

直接去counter問
好似會做左你嗰份先

下個月16考忠義 依家先上得5堂

攞左了 忠義街 慘 抽唔番石蔭

尋日覆考 1 take pass 左

借問聲想下星期去運輸署拎P牌有無得預約, 還是一定要 walk-in 排隊架

想問一下每次紅綠燈拉有制開車前洗唔洗望鏡望盲點

同埋我係拉手制轉波前望 定轉完先望

我係兩邊都會, 可能我吊得衰

walk in/入箱/郵寄

做左冇壞，衰依d既好唔抵
習慣開車前都左右望一眼

都係 walk in 排比埋錢拎埋牌走人一次過算

開車前/停車前要望鏡望盲點
轉波前都要望鏡

者係一支紅綠燈要望兩次？

轉p波望鏡

俾油前再望鏡望盲點

點解要轉p波

我係用個break
離合器搵到啱位直接腳踭掂地hold住
之後靠個break

如果我淨係用離合器
我扭軚嗰陣時好容易突然間快咗

本身停車手制空波嘛

屌我打錯 唔係p波

棍波？

廢牌自動波

唔轉空波都得
停車開車望鏡就得
cut線/爬頭先要望盲點

明白 唔該晒

恭喜你
大家都pass

忠義街條考試路線係短，但真係好易死，公開大學對出好多死車

兩take 棍 今日pass左

我個個教我用極力子
但其實緊張 隻腳未必吊得好準
當感覺車速過快就要輕輕腳制

考完牌好耐冇揸棍波車
自動波就揸左兩年
聽日要揸棍波van
又唔係話淆
但係對斜路有恐懼

多車唔係問，白田d人亂鳩咁過先係問題

我慣性見到綠公仔，入定波，左腳搵好摩擦位，到紅黃燈望左右後三鏡，安全冇問題拉手制，行得。
順咗再轉二波。

堅定流啊 我幾辛苦先排到4月21

唔係可以郵寄咩

咁好彩
易呀

我都係10日 但忠義 好想考番石蔭

吓吓拉手制

石蔭路試真係易
如果泊車調頭 我覺得培正易啲

9點無乜人同車
我第一次考石蔭 全程無風無浪 但衰擰頭同泊車

今次格左3個半月 操4堂就考 仲要忠義 睇黎

個次我都係9點

我覺得忠義街考泊車幾好 平時練嗰個位就係試場 衰在要排隊 學個半鐘 排隊都排咗半個鐘

係，但路應該石蔭易d

星期六都有得考車 係咪真係full到咁呀

鬼叫之前積咗咁多延期生咩

一岀考場嗰到唔多車就冇問題了

今日考忠義pass左
一出考場狂俾油上3波
5分鐘返到黎

想問肥左棍van丙可唔可以轉自私丙？

求合理價幫手搶快期agent

忠義街都好易

18號考澤安 有少少不安

咁癲...無死車咩

合併？

陣間考試，有啲驚

佢個網唔開

中大巴係咪仲有幫人搶快期
想搵你搶港島棍丙

操3堂丙+1堂乙部夠唔夠

如果你棍波操作ok既。實夠

放鬆 d
緊張會影響判斷

請教下，牌齡包唔包埋p牌果年？定係甩p再要去換左正式牌果日先開始計？

知道

加油，預祝巴打成功

自動波

買車第三保？
通常兩年牌齡或以下就係缺乏駕駛經驗
兩年包埋 P
即係換正牌後一年脫離新牌仔嘅墊底費
但係以保險公司為準
一定要問清楚

係呀，預算下d洗費計下數
不過本身我上年1月甩p，但冇去轉正式牌，等到10月份先轉，唔知有冇咩影響

唔該巴打

因為買保險嗰陣你會俾駕駛執照佢睇
佢睇駕駛執照有效期
咁你個 case 係咪去到 2030年10月？
咁即係可能要今年十月先當你夠兩年牌齡

但係如果你去運吉攞番張駕駛執照細節證明書
就會睇到你幾時考牌幾時 P

但係保險佬可能會番轉頭問你
咁你一月甩咗 P 到十月做正牌期間咪無揸車？
咁我唔知佢會唔會扣你呢十個月駕駛經驗喇
如果係咁最終你又係十月先夠兩年牌齡

想問下掃桿埔到底係有3條線定4條線
朋友聽日考 話上網睇片定google搵都係有4條線
師傅淨係同佢行左3條 (學車唔行得個條有行過)
但佢聽日就考

應該有啲係電單車路線

朋友淨係考路試 泊車調頭唔使考會唔會有關係

上呢個網睇見有4條線

我個sir有帶我行晒4條線, 但應該車實際只會三揀一, 因為有一條真係太短太簡單, 我諗唔會考

私家車4條線中有2 條係電單車都會考, 電單車只係得2兩路線

屌佢老母運輸處比狗屌

?

收皮啦 十零廿宗都停

有無邊位巴打識人抽快期

今朝10點快期幫好多巴打清左丙部，3月尾4月頭考，一間逐一通知，等我好消息

快期可以再接單了，有需要既巴打tg搵ug1024

想問下掃桿埔，第一次考，係咪九成考樂活道？

其實考之前報狗清死車得唔得

通常都係
利申：掃桿埔邊寧頓街 1 take pass

想問肥泊車（乙部）想執個快期 係咪辦公時間內上TD office 報就得？有冇話要早啲到搶quota 先到先得咁。。。？

有冇黃教車師傅呀？

唔該晒巴打
我問到個朋友三年前考既
佢話應該係因為棍同自動波唔同路線 棍真係3條

肥左路試
衰望盲點唔夠大動作
考試太緊張，腳震陣好似控制唔到
要排期考過

考邊到？

我年尾都係肥切線未有留意路面

考掃桿埔
多死車記得留意要大動作望盲點呀

我係過死車望得唔夠大動作

樂活道？

之前考26東院fail，反而樂活pass咗
東院比啲廢老盲毛衝紅燈搞掂咗

係呀，有效去到2030年10月

明白，都係睇保險果邊點去我依個情況

下星期考培正
有咩要注意？4pm多唔多車

我都係
不過真係唔知點先夠

好似龜咁伸出個頭同時你個身體盡可能咁向前傾，然後就左右望盲點

我明明已經伸到好出，都唔過
又要比錢排期考過

諗住報名
要準備啲咩

最慘我上次易場都肥 錯過左大好機會
今次難場唔肥擰頭都隨時肥其他野

睇完即刻好驚
我都係今日考掃捍埔,考4點

今日有個劉sir， 大隻/有啲肥，頭髮91分咁飛起，希望你唔好撞到佢

記得過死車要大動作望盲點，同埋控制好車速

又有187苦主

轉彎位置不正確同軚盤控制不當姐係點？

想問下187咩樣
同埋啲官係固定喺同一個考場定點

唔會固定，每朝考官都會大抽獎之後去唔同試埸

同師父討論過
佢話得你一個試過咩
唔係死人冧樓都唔會出嚟啦班差佬

麥當勞我師父都有講 但就唔知佢咩number

重考丙部應該點搞
之前都係駕校搞
依家自己整完再出面搵師父算

我之前都係澤安pass
白田多死車多盲毛就梗架喇，最緊要都係預早收油，安全情況下慢慢駛過，唔夠位就望鏡打燈擰頭望鏡，必要時停定等佢過左先開車

最緊要都係吊極力子果陣，摩擦點準同hold一陣先放晒姐

澤安已經算易考
係咩野令你不安先，同埋第幾次考？

我上個星期六都肥路試
等再排期

琴日一take pass ，第一個燈位後排頭位三線轉一線，平時操車果陣D後車瘋狂cut 上嚟，考個陣後面d私家車超好係度等，我可以安心打燈擰頭去最右線

我覺得尼兩個真係好撚主觀
有冇人有咩standard可以分享？

學我師傅話齋，通常D人見考試牌就讓，學牌就唔讓
我考南昌街，考之前周圍都係車，考緊果陣前後車都唔見晒

btw其實你可以選擇早少少加速，見冇車就過左線先
主動拎返個有利位置，咁人地就過唔到你，你又唔會頂住人

打埋燈又唔會阻你好多時間，打囉

我就係見後車慢就即加速轉二波，右線冇車過埋雙白線就轉最右線，閂右燈轉三波。
白田又好彩冇人衝出嚟，係對頭有車就行慢d
望鏡打燈檸頭全部repeat地做

Nice
恭喜師兄

身份證住址証明$510
預左要排3個鐘

係咪長沙灣
定金鐘

聽日晏晝考觀塘求集氣好驚3手掉頭炒

咁你一月甩咗 P 到十月做正牌期間咪無揸車？

如果答有咪即係無牌駕駛？

長沙灣

淨打一次可能無問題

但打晒三次就一定無問題

你自已諗下打定唔打

有冇巴打知如果我幾年前考過肥左？仲可唔可以排快期定都要從新排過隊？

唔合格全部定係某部份？
5年前肥左丙部，乙部合格
琴日上運輸署問，重考丙就得。
排快期要上網搶，最後揀左排正常期。
已經唔係太記得點揸車

兩part 都肥呀

姐係都可以照排快期？

可以，同人搶快期
但巴打你幾年前肥過，咁有信心短時間內考得番

試場道閘好窄
出入有咩技巧
成日對唔準個位

快期好大機會係拎到期當日7-10個工作天後考，你幾年無考有無信心短時間記番晒啲野，有先好諗快期

望多幾次，盡量中間過，同埋出入前睇有冇對頭車
仲可以有咩技巧

出試場記得唔好過早扭軚 望住左鏡嚟轉
唔好畀左後車身hi到度閘

入試場有公式

當你架車嘅水撥遮住白色箭嘴時
扭1又4分1圈軚 自然回對到個閘
再回返直

今日鴨脷洲pass左 等果時真係好驚

26號考培正
跟著垃圾師傅又忙唔夠時間出去搵人補
應該都死撚硬報定重考
唯有遲下格下邊度有好師傅

今朝抽到有個快期巴打唔見左 在此召喚
KF689318 Van 九龍 合併

見到既tg搵ug1024

抽快期可唔可以搵幾間公司一齊抽

做完泊車出嚟，先係行人斜路位放慢車望出面有冇頭車，冇就慢慢擰軚，望最遠擰就會車身向直，跟住望左鏡確保車尾過晒先再轉左，都係望住最遠轉，車身就會直。
到入嚟前先係斜路黃線前1/4放慢，望有冇對頭車出，冇就45度望右擰，望住放車位擰軚，到放車位唔好埃壆，白線前停車，記得停車抆手製入空波，閂匙入返一波。

我都肥左
衰保良局路口
話我無利用道路優先權
但個官好明顯趕收工
我一路渣佢一路催催催

你可以叫佢唔好催 安全要緊
如果佢踩停左你 你之後程車記得chok多幾下

個考官中年發福+有D地中海
佢一上車,其實都心知不妙

保良局讓路口定燈位

個肥佬見到佢好串

排快期 都係$510 ？

轉右出去保良局果個路口到
其實D教車師傅都好好人
係落斜有幫手拖慢D車
等我睇一邊車就出得
但2次想出都出唔到,第3次先出到
一次想出就有的士由右邊衝住上
一次仲離譜,直頭有個廢老係我車前行過
加上個考官係錦催催催,狂極唔煩惱講轉la轉la
我都知會肥

讓車處點會係你有道路優先權先
個考官個腦係咪shot 左。
你pass 到泊車？

識點慢車就控制到

有D考場係斜路調頭

當官透明就會當係師傅無咁大壓力

你在意考官就會分心仲易肥

師傅教落斜/平路就吊高極力子再鬆brake去控制,太快就踩返多d brake,如果係上斜就用極力子控制

今日學左第一堂棍van
無想像中咁難

唔得，你有機會比幾間公司同時問你收錢，唔比就會取消你張單

想請問下宜家丙部快期係咪好難排到？
見出面有啲都唔幫抽只肥丙部嘅快期

呢三日都有放丙部，可以tg我ug1024落單

打晒喇 而且用嚟提自己逢轉左轉右開車前要望鏡fing 頭
確保自己轉啱方向都好呀
又唔會阻你好多時間

泊車無事,但我衰左掉頭
不過衰自己無野好講
死得心服口服
第1手軚可能太緊張,臨到回緊軚
break跣一跣腳,就向前撞到路肩

不利用先行權利

正常掉頭都無tick 咁快調完

重考 澤安道 貨丙 有冇話通常考邊條路 如果路洗考乙部

大埔道,7成都係

搶快期，自己搶有冇機會？

可以試下自己搶
搶唔到再搵人搶

咁幾時考？

自己搶reload十年都搶唔到

諗住打電話

九龍塘多福道及律倫街一帶有不少學校聚集，故每逢上下學時間，有關路段的路面都會變得相當繁忙。九龍城區區議員何顯明表示，該處每到上、下學時間，就會有大量接送學童的校巴、私家車、旅遊巴停泊於校外路面，部分車輛在校門外停泊十多分鐘，亦有車一泊便是逾一小時，這種情況造成交通擠塞之餘，有時亦出現雙線、甚至三線停車的情況。

忠義10點會唔會就泊哂校巴

今日又有放快期，幫巴打做到丙部
有快期想快速做既tg搵ug1024

點搶？搶左4日，電話網上試過晒都唔得

今朝各個考場掛嘅新banner

培正係咪都好難？今日考完筆試 抽到培正

難過我第一次個石蔭師傅話要補20節

有冇人都係因為政府停考搞到路票過期？

大把

唔該晒快手

同問忠義
12點多唔多學生

係咪要重新俾錢先考得？

12點應該開始有校巴 學生就。。出到行可能都開始放緊學

睇黎又要重考

有天分就唔驚
利申：無天分

利申 鴨駕 自van

本身上網睇其他地區考試路線啲片, 見啲師傅都係停車就手掣N波
然後岩岩追返上幾個召喚post
就見到有人話自動波車其實短停唔拉, 長停拉手掣D波就得

咁以鴨駕個場為例, 路口位等轉右而前面/對面keep住有車我出唔到算唔算長停?
等出果陣又洗唔洗拉手掣, 拉又洗唔洗轉N波

頭盔 師傅冇叫我拉 但對上一次學 我拉+N波佢又冇阻止我

點解棍波咁難
啱啱學無耐
連揸喺條線中間都唔係好得
又成日驚hi倒側邊啲死車

我阿sir 話考試時只有紅燈位，泊車，掉頭同斜路停車先一定要拉

培正多cut線位又多車
架架車都行得好快
仲要記多條路線
但突發野應該冇石蔭咁多
至少冇咁多廢老行黎行去

利申衰培正 黎緊重考石蔭

20節？？

石蔭我上次全程無突發野咁滯都肥左超物體時沒有查看路面情況

留意番 鴨駕(場外)係冇紅綠燈位

小巴站/的士站？
啲小巴佬真係好煩 遲0.1秒開車都呠鳩人

小巴站
但都唔知肥邊個位

所以一考完乙部理論上得考返完丙部臨落車果下要拉+入P波？

想請教下培正道大家既師傅點教呢個位幾時要讓行人

考培正要更加留意 臨尾果段路預左多死車要爬頭
Cut線都係
我就係肥左係出公主道條cut線到

又唔係斑馬線唔一定要讓

佢停係度咪慢速過，佢行緊咪停留意佢有無衝出黎

師傅話唔洗讓行人
見佢行出黎未慢駛

聽日考天光道...仲要係3點幾呢啲放學時間.....

而家應該未有學校會番全日？

我星期一考多石都係161 佢好nice 會儲埋一次過先tick 冇咁有壓力 師傅話佢係鬆手嘅考牌主任

葵福路、盛福街先精彩
咩種類嘅學神都有

真係好快手

抽快期開彩
多位丙部巴打達陣，逐一通知中
想拎快期既tg搵ug1024

有無抽中伏考場

個腦要習慣下四肢一齊做野，多工訓練，熟左個節奏就會順
揸中間黎講，可以望遠D，望多少少側鏡睇位，或者習慣下你喺條線中間既時候右面虛線大慨喺車窗咩位置
過死車既時候，其實你一路過，眼尾都要望左邊，keep住至少一個車門距離，同時唔可以同右邊線既車有衝突

其實都係random 睇改期個個人原本考咩場
去到運輸署先知咩場

勁on9咁好心就咪撚要人考個度

油塘

邊個話棍波易

唔畀人學又要喺嗰度考

咪臭係
神仙咩

係得d on9連登仔係度話唔考棍係垃圾

明明難pass係難在擰頭cut線個d

我咪肥度囉

睇側鏡 唔過白線 而前面d車都冇過白線咪知唔會撞

可怕既四山街丙部成日抽中考四山街，合併易考啲

想排棍丙快期可以搵邊個

tg: ug1024

多謝巴打幫我推介

我都唔清楚，係就好啲

排期事務署個電話點解打極都唔通，打咗幾日都係咁

其實主要係距離感問題 要時間去習慣

要上幾多堂先夠玩

我之前重考抽中油塘，用左14堂

我準時未夠7:30打到7:40都唔通，到之後7:45已經無晒期

未學過既考場補鐘兩三堂係最基本，駛唔駛四五堂就睇你本身技術同學得快唔快了，油塘其實唔算好難，只係多個迴旋處既操作要學，主要係四山街多double parking時好易奶野要狂擰頭，但如果撞正唔多車泊係好易又勁短路程，唔駛驚，啲人吹大左

14節吧7堂？

小心慢慢過 有人衝出來就停前d停 唔好停係個安全島中間阻住人過

諗起有可能會唔合格就想死

Pass?

就係pass左先同你係到吹水姐

係14堂定係14節？

14節

都唔知我師傅比唔比到咁多我
佢好忙

留名 報咗掃桿埔棍van 8月頭路試

好多客都係咁，跟啲出名師傅太full要轉師傅，快啲約實啲時間先

呢個係安全島唔係班馬線 唔駛讓人 但唔可以停車響到block左條路

佢次次都係上完一堂先再約下一堂嘅時間

今日考油塘
一出試場考官話轉右已經知贏咗一半
唔駛考四山街就係爽

真係無堂唯有出去搵其他師傅補鐘

四山街係雞係公廁

油塘淨係考丙部係咪唔使三手掉頭

四山街其實無嘢，啲搵食車先係雞係公廁

有次落大雨 塞車塞咗幾個字
仲要有架大櫃喺斜路跪低咗
我係最前考嗰架車
之後考嗰啲應該轉哂高超道鯉魚門道
最尾適應唔到太多突發情況肥
個官仲話：四山街路口算易出啦
考另外兩條要睇兩條線cut出嚟咪仲難

唉屌衰撚左係尾板手上，又要排過....仆街貨車佬

今日考培正 2nd take 終於 pass

唔駛，會skip晒

巴打你岩，四山雞搵食車係雞係公廁

趁呢排快期唔算少，有需要快期可以tg ug1024趕考車

如果下個月頭開始排仲有冇機

快期師加油，等你好消息

巴打岩岩肥都要等七個工作天，到時唔知放晒啲期未了，之後點都會開始少，睇下趕唔趕得切寒河時期前拎到期

明白 唔該你，唉今日真係差少少...比佢剔太接近物體，明明已經過左尾板，但最後比佢踩停..如果唔係我就pass左..
Btw寒河時期即係幾時

打錯
冰河時期，即是幾個月前每日只有0-1個丙部快期放出街，持續左三個星期，無人考到快期

我師傅都有同我講 排左都未必抽到 我仲諗緊..

你到時過左七個工作天再問下我係咩時期

明白 感謝

希望唔洗再肥

最慘係唔可以就咁停等佢過
你仲可能要行前少少比個空位佢

今朝石蔭考前兜圈 兩條線匯合位個燈口 見到前面師姐轉完灣唔記得回軚 開翻車一野上左壆
全世界定曬 無呠等佢慢慢入翻後波出翻去 好有愛
Btw passed 好彩小巴站司機讓我行先

我初初學棍波都覺得好難
轉波嗰陣時好容易歪埋一邊
上多幾堂就開始熟手冇咩野
唔好俾咁大心理壓力自己
有咩事師傅會停你
放鬆自己去做
唔使捉軚捉得太緊
我一開頭就係太驚青成日好多位都唔敢攞太盡
後尾放膽去情況即刻好好多
轉波動作一氣呵成
覺得要轉就轉唔好諗咁耐
我考完張紙駕駛技術嗰度都淨係話冇充分使用駕駛鏡

其實最煩都係要習慣望多啲鏡
建議學車一開頭就要習慣望多啲鏡
咁之後你就會下意識係咪都望
考車嗰陣時就唔驚冇望啦

想問下考永孝嘅各位師兄覺得難唔難？
之前肥咗忠義街 宜家抽到永孝
上YouTube 睇永孝啲路線片 長過忠義街好多 有啲驚

我覺得長反而好啲，我以前都肥咗忠義街，
忠義街係短，但佢唔會咁易比你過骨

佢肥我太接近物體

屌，我比佢tick左未有查看交通情況，
在不適當情況下超越物體，兩個嚴重tick

我重考油塘 用左4堂

sorry想問個白痴問題
早幾日上運輸署報咗考試（第一次報）
咁筆試就五月中，當時睇路試就排到七月中咁上下
但想問下其實路試個日子係根據我報考嗰日，定係我pass筆試嗰日
即係我而家係咪可以預自己七月就考路試？

出入試場個工廠區最麻煩，如果可以最好平日朝早去練車熟習果個位
重考多數都第三條路線，果條好短好快搞掂，不過就禁學牌

另外兩條路線其實一樣既，只不過方向唔同
路線係長，但其實好好渣

加油，記住擰多ｄ頭。

（我係早幾日肥完永孝街既可憐人）

即係10堂 每堂個半鐘係咪俾佢呃鐘一抽到培正已經想放棄

快期定慢期
不過10堂真係好貴

我都係第1次石蔭都把握唔到 之後要忠義挑戰對頭線過死車

好呀唔該曬師兄

排左7月尾期考考石蔭個日勁少車都轉衰左覺得自己係垃圾

me: 11月尾勁少車 都比佢大剔左過死車擰頭

依家重要幾個月無渣 上3-4堂路就忠義（但新師傅都話通常快期都係上咁上下堂就考）

我都係喎

希望唔係3take la
上完3-4堂希望會定好多
聽日先操路 睇完好多次片睇到好驚

今朝快期通知左中獎巴打，祝福blade巴打今次過關
有需要拎快期既巴打telegram搵我：ug1024

點衰

係唔洗讓人 但要提防盲毛衝出來呢

6個月前2 take pass永考
我覺得算容易 巴打係只重考丙考？

有個傻仔學神跌咗車牌快d搵番我啦

邊個傻仔係銅鑼灣sogo巴士站跌咗車牌呀？

星期六日都有快期搶？

係呀
煩少個掉頭泊位都幾好嘅

我都係聽日操返
一齊加油！

星期五就考

永孝唔難 重考多數第3條線 即係學禁個條
睇下師傅好唔好人比你偷雞
我果陣都練左幾次學禁線先考
第3take係永孝pass左

有冇人5月考大球場

咁快，祝你成功

3-4堂操路就考 好驚
石蔭都肥 忠義仲要cut對面線

如無意外好大機會考3線
3條入邊係比較容易既
要留意係出試場同入試場 記得做啲過車動作
基本上其他都比較簡單
有詳細想知可以留個TG答你

考第3次仲緊張

你遠遠見到要cut收油望下中鏡倒鏡後面多唔多車

打燈望鏡望盲先好扭軚

你做唔考官既意識可能先肥唔定

你覺得做左同佢想你做定義都唔同

係半山一號個條路 我準備落去番考場，對頭有車我要停，我停個到係差唔多灣位黎，睇唔到對頭車，我唔敢揸太出，結果開車個陣就比佢dup停，話太近尾板...咁就肥左...

真係要老早就cut定

唔係老早cut

事前準備 唔係老早cut 俾佢知道你準備

Cut線都要到合適距離先cut

2-3個車位前就可以cut?師傅話

上次係肥過死物時未有查看
無太接近物體

最少2個師傅都係話

你見到要cut即係會擋住你應該減速 望中鏡後面情況
你唔排除有車想你學車或考試 專登加速爬頭

打右燈睇對線有無車或者迎面車距離，望鏡望盲再cut
邊出一路望鏡望望盲借線

而家重有冇得用快期大法睇出得P牌未?

問咗兩個師傅都收300蚊堂，棍van係咪特別貴

想問巴打你係咪抽快期？ 聽好多人講而家丙部冇得抽快期...但最近有人聲稱佢幫好多巴絲抽到，想問信唔信得過

邊位弟兄

想問下 考試表格發出日期即係路試嗰日？

忠義有咩要注意

棍van燈位/讓線 係咪一定要拉手掣

自 van 都係咁上下

燈位基本上都要 停線都一定要拉
讓線就睇你停幾耐 多過3秒我都會拉
拉多又唔會死既

邊個匯合位

兩條考線匯合位

睇片考油塘都覺得難，啲死車多到，上斜都要cut哂過去隔離線

我月尾考油塘 我師傅要星期二先開始同到我練

考試延期應該提早幾耐操返車？原本學多三四堂就考

掃捍埔路線

禮頓道轉入黃泥涌道 中原地產個轉彎位

你地師父係教去到中原見到死車先cut右？
一開始禮頓道已入右線咪唔洗cut囉？

定係考試唔比？

冇呀我排尾期咋

唔該曬師兄

睇嚟大家重考永孝都係考第三條線
唔該曬師兄我有問題再上嚟問呀

有得抽啊 但難抽姐 通常代抽快期都係抽到先比錢 所以冇話信唔信得過

我就黃格果陣轉入右線

想問新個d私家車係咪唔會咁易溜後？
見新師傅話上斜都唔駛比左油先放手掣
但開車個時都有小小sir咁
有d淆

有冇師兄4月頭考掃桿埔

都係果條迦密村街啲死車 ...同斑馬線
無咩特別

希望考10點會少d死車

係囉 咁樣好似易啲
避左一個成日要cut線既位
下堂問下個師傅先
佢要我沿左線一直轉埋灣見到死車（9成9有）先再cut
轉彎位cut好難🤯

上圖呢個位如果想直入右邊
係唔係打右燈，望後鏡，望右鏡，望右盲點，再扭右？

班仆街合謀定價嫁啦
新價應該300/45mins, 上年大部份都280/45mins

香港學車真係特別on99

比肺炎搞到遲左考遲左考到
仲加埋價

讓左佢過先 唔好比自己處於個咁危險既狀態
真係過就龜速 特登成個人起身望住佢咁
保險啲當過障礙物處理 等考官知你有望到佢 有收油 過曬再扭軚

想問下各位覺得肥左之後，傾向應該搵新師傅定照跟原本個嗰？
第一次考只係衰停車過白線，同埋有10幾個輕微

想問下依家p牌拎正式牌係咪直接上去就得？除咗黃紙，住址證明，p牌仲有冇嘢要帶？

考慮下係肥自己定師傅教得唔好
我自己第一次肥就係衰自己緊張，所以都係同一個師傅重考，又搞掂

屌07:31打入去都無快期搶到

考油塘有冇咩要注意？

好睇運氣 上年我考2點 得一㗎貨車上落貨
同轉線記得拎頭望

覺得通常係放學前一個鐘先開始多校巴同接放學車

btw上次考石蔭勁少車無乜過死車都肥過死車

我都係 但轉左師傅 因為個師傅好撚惡
不過由石蔭變忠義更加無信心

腦

企左岀馬路我覺得點都停左先比佢走左先

一陣你郁佢又郁咁你就仆街

衰太近？

擰頭唔夠掛
超物體未有查看情況

今次快期變埋忠義換左個好d既師傅

無呀 d路口多起車有排先過到

係長 唔難

利申 肥轉彎位置

十幾個輕微正常，我考嗰陣15個細剔都pass

明白，師傅既態度真係會有影響。
我點解想轉個原因係價錢貴啲，先令我有哩個諗法
但你佢又真係教到野，又唔會好惡
只係自己衰心急先肥🤦🏻‍♂️
如果唔係應該一take

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲(85)

總之冇大剔就得

拎張 form 睇一次就知

我個個都係貴10$
租車貴100$
加加埋埋差400$ 又貴又廢